<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="apresentacao_app">
        \t\t Este aplicativo foi desenvolvido como uma atividade, por alunos, com o intuito de
        ajudar em nossa formação, e a comunidade com informações.\n\n

        \t\t O intuito do aplicativo é trazer de maneira rápida informações sobre a campanha, e também levar até sites
        que possam dar mais informações e tirar dúvidas.\n\n

        \t\t Vale ressaltar que foram feitas pesquisas para a criação deste aplicativo, podendo ter alguma coisa
        faltando ou errada, então entre nos sites que terão informações atualizadas.\n
    </string>

    // Os conteúdos ficarão aqui, separar e adicionar nos fragments certos.

    <string name="sobre1">
        \t O Novembro Azul é uma campanha global dedicada à conscientização sobre a saúde do homem,
        com um foco especial na prevenção e detecção precoce do câncer de próstata.
        Realizada anualmente em diversos países, essa iniciativa visa informar e sensibilizar a população,
        incentivando os homens a cuidarem melhor da própria saúde e a romperem o estigma em torno da
        realização de exames preventivos.\n
    </string>
    <string name="sobre2">
        <big><b>Histórico da Campanha</b></big>
    </string>
    <string name="sobre3">
        \t O movimento Novembro Azul teve início na Austrália em 2003, como parte do "Movember",
        uma campanha em que homens deixavam o bigode crescer durante o mês de novembro para promover
        o debate sobre saúde masculina. Desde então, o Novembro Azul expandiu-se para além do bigode e
        tornou-se um símbolo de conscientização sobre a saúde dos homens em geral, abrangendo temas como
        o câncer de próstata, o câncer de testículo, a saúde mental e o bem-estar físico.\n\n

        \t No Brasil, a campanha ganhou força nos últimos anos, especialmente com o apoio de instituições
        de saúde e organizações governamentais e não-governamentais, que têm promovido eventos e ações de
        conscientização em prol da saúde masculina. Monumentos e prédios públicos iluminados de azul são
        uma marca da campanha no país, chamando a atenção da população para a importância do tema.\n
    </string>
    <string name="sobre4">
        <big><b>Objetivos do Novembro Azul</b></big>
    </string>
    <string name="sobre5">
        \t A campanha Novembro Azul busca:\n\n

        \t Educar e sensibilizar a população sobre a importância dos cuidados com a saúde masculina.\n\n

        \t Incentivar a prevenção: alertar sobre a importância de exames regulares, especialmente para homens acima dos 50 anos.\n\n

        \t Reduzir o preconceito e a desinformação em torno do câncer de próstata e do exame de toque retal.\n\n

        \t Promover o acesso a serviços de saúde para a realização de exames preventivos e diagnósticos.\n
    </string>
    <string name="sobre6">
        <big><b>Por que Falar sobre Câncer de Próstata?</b></big>
    </string>
    <string name="sobre7">
        \t <b>Prevalência:</b> O câncer de próstata é o segundo tipo de câncer mais comum entre os homens,
        ficando atrás apenas do câncer de pele não melanoma.\n\n

        \t <b>Detecção Precoce Salva Vidas:</b> O diagnóstico em estágios iniciais aumenta as chances
        de tratamento bem-sucedido e pode reduzir a mortalidade pela doença.\n\n

        \t <b>Superar Barreiras Culturais:</b> Muitos homens evitam exames preventivos devido a preconceitos
        ou falta de conhecimento. O Novembro Azul trabalha para romper essas barreiras e incentivar uma
        visão mais aberta e cuidadosa com a saúde.\n
    </string>

    <string name="fatoresrisco1">
        \t Compreender os fatores de risco é uma parte essencial para a prevenção do câncer de próstata.
        Embora alguns fatores não possam ser controlados, conhecer suas condições e manter um estilo
        de vida saudável pode ajudar a reduzir o risco e melhorar a saúde geral. Abaixo estão os principais
        fatores de risco associados ao câncer de próstata:\n
    </string>
    <string name="fatoresrisco2">
        <big><b>Idade</b></big>
    </string>
    <string name="fatoresrisco3">
        \t <b>Risco com o Avançar da Idade:</b> O risco de desenvolver câncer de próstata aumenta significativamente a partir dos 50 anos.
        Cerca de 60% dos casos são diagnosticados em homens com mais de 65 anos.
        Homens jovens também podem ser diagnosticados, especialmente quando há histórico familiar,
        mas o risco é maior na idade avançada.\n
    </string>
    <string name="fatoresrisco4">
        <big><b>Histórico Familiar</b></big>
    </string>
    <string name="fatoresrisco5">
        \t <b>Genética e Predisposição:</b> Homens com parentes de primeiro grau (como pai, irmão ou filho) que
        tiveram câncer de próstata possuem um risco maior de desenvolver a doença.
        Se mais de um familiar próximo teve câncer de próstata, o risco é ainda mais elevado.
        A presença de mutações genéticas hereditárias, como BRCA1 e BRCA2, também pode aumentar o risco,
        embora estas estejam mais associadas ao câncer de mama e ovário.\n
    </string>
    <string name="fatoresrisco6">
        <big><b>Raça e Etnia</b></big>
    </string>
    <string name="fatoresrisco7">
        \t <b>Maior Incidência em Homens Negros:</b> Estudos mostram que homens negros possuem uma maior probabilidade
        de desenvolver câncer de próstata e, em muitos casos, apresentam formas mais agressivas da doença.
        A razão exata para essa diferença não é completamente entendida, mas acredita-se que fatores genéticos
        e acesso à saúde possam influenciar.\n
    </string>
    <string name="fatoresrisco8">
        <big><b>Estilo de Vida e Hábitos Alimentares</b></big>
    </string>
    <string name="fatoresrisco9">
        \t <b>Dieta e Risco de Câncer:</b> Uma alimentação rica em gorduras saturadas e pobre em frutas
        e vegetais pode estar associada a um risco aumentado de câncer de próstata.
        Dietas equilibradas, com maior consumo de frutas, verduras, legumes e grãos integrais, ajudam
        a manter o corpo saudável e podem reduzir o risco de várias doenças, incluindo o câncer de próstata.\n\n

        \t <b>Sedentarismo e Excesso de Peso:</b> Homens que levam um estilo de vida sedentário ou que têm
        sobrepeso podem ter um risco maior de desenvolver câncer de próstata.
        A prática regular de exercícios físicos ajuda a controlar o peso e pode contribuir para a redução do risco.\n
    </string>
    <string name="fatoresrisco10">
        <big><b>Exposição a Produtos Químicos</b></big>
    </string>
    <string name="fatoresrisco11">
        \t <b>Fatores Ambientais:</b> Alguns estudos indicam que a exposição a certos produtos químicos,
        como aqueles presentes em pesticidas e herbicidas, pode estar associada a um risco aumentado de câncer de próstata,
        especialmente em homens que trabalham na agricultura ou em ambientes industriais.\n
    </string>
    <string name="fatoresrisco12">
        <big><b>Terapia Hormonal</b></big>
    </string>
    <string name="fatoresrisco13">
        \t <b>Reposição de Testosterona:</b> Embora ainda existam debates sobre o impacto da terapia de
        reposição hormonal no desenvolvimento do câncer de próstata,
        alguns estudos indicam que níveis elevados de testosterona podem influenciar o crescimento de células prostáticas.
        Homens que fazem reposição hormonal devem discutir com seu médico sobre os riscos e os benefícios do tratamento.\n
    </string>
    <string name="fatoresrisco14">
        \t Conhecer esses fatores permite que cada homem tome decisões mais informadas sobre sua saúde.
        Mesmo que não seja possível modificar fatores como idade e histórico familiar,
        manter um estilo de vida saudável e realizar exames regulares são ações que contribuem para a prevenção e
        ajudam na detecção precoce do câncer de próstata. O Novembro Azul é um lembrete de que o autocuidado começa com a
        informação e com atitudes conscientes em direção a uma vida mais saudável.\n
    </string>

    <string name="sintomas1">
        \t O câncer de próstata, especialmente em seus estágios iniciais, muitas vezes não apresenta sintomas claros.
        Isso torna os exames preventivos ainda mais importantes para uma detecção precoce.
        No entanto, quando o câncer começa a crescer ou a se espalhar, alguns sinais e sintomas podem aparecer.
        Abaixo estão os principais sintomas associados ao câncer de próstata:\n
    </string>
    <string name="sintomas2">
        <big><b>Dificuldade para Urinar</b></big>
    </string>
    <string name="sintomas3">
        \t <b>Jato Urinário Fraco ou Intermitente:</b> Muitos homens com câncer de próstata relatam dificuldade em iniciar ou
        manter o fluxo de urina, além de um jato urinário fraco ou que para e recomeça.\n\n

        \t <b>Sensação de Esvaziamento Incompleto da Bexiga:</b> A pessoa pode sentir que não conseguiu esvaziar completamente a
        bexiga após urinar.\n
    </string>
    <string name="sintomas4">
        <big><b>Necessidade Frequente de Urinar, Especialmente à Noite</b></big>
    </string>
    <string name="sintomas5">
        \t <b>Urinar com Frequência:</b> O aumento da frequência urinária, particularmente durante a noite (conhecido como nictúria),
        pode ser um sinal de alteração na próstata.\n\n

        \t <b>Urgência para Urinar:</b> A sensação de precisar urinar imediatamente, com dificuldade para segurar, também pode ocorrer.\n
    </string>
    <string name="sintomas6">
        <big><b>Sangue na Urina ou no Sêmen</b></big>
    </string>
    <string name="sintomas7">
        \t <b>Hematuria:</b> A presença de sangue na urina, conhecida como hematuria,
        pode ser um sintoma associado ao câncer de próstata ou a outras condições urinárias.\n\n

        \t <b>Hemospermia:</b> Sangue no sêmen também pode ocorrer e,
        embora nem sempre indique câncer, deve ser investigado por um médico.\n
    </string>
    <string name="sintomas8">
        <big><b>Dor ou Desconforto na Região Pélvica e Lombar</b></big>
    </string>
    <string name="sintomas9">
        \t <b>Dor Persistente:</b> Dores na região pélvica, lombar, ou até mesmo nas coxas e quadris,
        especialmente se persistentes e inexplicáveis, podem indicar que o câncer de próstata se espalhou para outras áreas.\n\n

        \t <b>Desconforto ao Sentar:</b> Em casos avançados, pode haver desconforto ao sentar devido ao aumento da próstata.\n
    </string>
    <string name="sintomas10">
        <big><b>Dificuldade em Ejacular</b></big>
    </string>
    <string name="sintomas11">
        \t <b>Alterações na Ejaculação:</b> Alguns homens podem perceber uma diminuição na quantidade de sêmen
        ejaculado ou dificuldade durante o processo de ejaculação.\n
    </string>
    <string name="sintomas12">
        <big><b>Disfunção Erétil</b></big>
    </string>
    <string name="sintomas13">
        \t <b>Dificuldade para Manter ou Ter uma Ereção:</b> A disfunção erétil pode ser um sintoma tanto do câncer de
        próstata quanto de outras condições de saúde, e deve ser abordada com o profissional de saúde.\n
    </string>
    <string name="sintomas14">
        <big><b>Importante:</b> Nem Todos os Sintomas Indicativos de Problemas na Próstata São Necessariamente Câncer</big>
    </string>
    <string name="sintomas15">
        \t Vale lembrar que a presença desses sintomas não significa necessariamente que o homem tem câncer de próstata.
        Eles podem estar associados a outras condições benignas, como hiperplasia benigna da próstata (aumento não canceroso da próstata)
        ou infecções urinárias. Contudo, qualquer sintoma persistente ou que gere preocupação deve ser avaliado por um profissional de
        saúde para garantir um diagnóstico adequado e precoce.\n
    </string>
    <string name="sintomas16">
        <big><b>A Importância de Consultar um Profissional de Saúde</b></big>
    </string>
    <string name="sintomas17">
        \t Mesmo na ausência de sintomas, homens acima dos 50 anos (ou a partir dos 45, caso haja fatores de risco)
        devem realizar exames preventivos regularmente. Essa prática contribui para a detecção precoce,
        oferecendo melhores chances de tratamento e controle da doença, caso necessário.
        O Novembro Azul destaca a importância de cuidar da saúde masculina de forma completa e responsável,
        lembrando que a prevenção é sempre o melhor caminho.\n
    </string>

    <string name="prevencoes1">
        \t Embora não seja possível evitar todos os fatores de risco para o câncer de próstata,
        adotar um estilo de vida saudável pode contribuir para a redução dos riscos e para uma saúde masculina mais equilibrada.
        Pequenas mudanças no dia a dia podem fazer uma grande diferença na prevenção e no bem-estar geral.
        Confira algumas práticas importantes para manter a saúde em dia:\n
    </string>
    <string name="prevencoes2">
        <big><b>Alimentação Balanceada</b></big>
    </string>
    <string name="prevencoes3">
        \t <b>Consumo de Frutas e Vegetais:</b> Aumentar a ingestão de frutas, legumes e verduras fornece vitaminas,
        minerais e antioxidantes que podem ajudar a proteger o organismo contra o câncer.\n\n

        \t <b>Alimentos Ricos em Licopeno:</b> Tomates, melancia, goiaba e outros alimentos ricos em licopeno, um antioxidante poderoso,
        podem ajudar a reduzir o risco de câncer de próstata.\n\n

        \t <b>Reduza Alimentos Processados e Gorduras Saturadas:</b> Evitar alimentos processados, embutidos e ricos em gordura saturada é essencial para a saúde da próstata.
        Priorize alimentos frescos e naturais sempre que possível.\n
    </string>
    <string name="prevencoes4">
        <big><b>Atividade Física Regular</b></big>
    </string>
    <string name="prevencoes5">
        \t <b>Benefícios do Exercício:</b> A prática regular de atividades físicas não só ajuda a controlar o peso,
        mas também fortalece o sistema imunológico, reduz a inflamação e melhora a saúde cardiovascular.\n\n

        \t <b>Exercícios Recomendados:</b> Caminhadas, corridas leves, natação, musculação e atividades aeróbicas são excelentes
        para o condicionamento físico e para a saúde geral.\n\n

        \t <b>Duração e Frequência:</b> A Organização Mundial da Saúde recomenda pelo menos 150 minutos de atividade moderada ou
        75 minutos de atividade intensa por semana.\n
    </string>
    <string name="prevencoes6">
        <big><b>Manutenção de um Peso Saudável</b></big>
    </string>
    <string name="prevencoes7">
        \t <b>Controle do Índice de Massa Corporal (IMC):</b> O excesso de peso, especialmente a gordura abdominal,
        está associado a um risco aumentado de vários tipos de câncer, incluindo o câncer de próstata.
        Manter um peso adequado é uma medida importante para a saúde geral.\n\n

        \t <b>Alimentação e Exercício:</b> Adotar uma dieta balanceada e manter uma rotina de exercícios são estratégias
        essenciais para atingir e manter um peso saudável.\n
    </string>
    <string name="prevencoes8">
        <big><b>Moderação no Consumo de Álcool</b></big>
    </string>
    <string name="prevencoes9">
        \t <b>Consumo Moderado:</b> Beber com moderação é uma recomendação importante. O consumo excessivo de álcool pode aumentar
        o risco de várias doenças, incluindo o câncer.\n\n

        \t <b>Limite de Consumo:</b> Para a maioria dos homens, a recomendação é de até duas doses por dia,
        com a preferência por bebidas menos calóricas e maior hidratação para manter o equilíbrio do organismo.\n
    </string>
    <string name="prevencoes10">
        <big><b>Evitar o Tabagismo</b></big>
    </string>
    <string name="prevencoes11">
        \t <b>Riscos Associados ao Fumo:</b> O tabagismo é uma das principais causas de câncer e está ligado a uma série de doenças graves.
        Embora a relação direta com o câncer de próstata ainda seja estudada, o cigarro prejudica a saúde em geral e afeta a recuperação do organismo.\n\n

        \t <b>Benefícios ao Parar de Fumar:</b> Parar de fumar traz melhorias significativas para a saúde em qualquer fase da vida,
        reduzindo os riscos de doenças cardíacas, respiratórias e vários tipos de câncer.\n
    </string>
    <string name="prevencoes12">
        <big><b>Rotina de Exames Preventivos</b></big>
    </string>
    <string name="prevencoes13">
        \t <b>PSA e Toque Retal:</b> Para homens a partir dos 50 anos (ou a partir dos 45, em casos de histórico familiar ou fatores de risco),
        é essencial realizar exames preventivos anuais, como o exame de PSA e o toque retal.
        Esses exames são rápidos e eficazes na detecção precoce de alterações na próstata.\n\n

        \t <b>Importância do Check-Up Geral:</b> Além dos exames específicos para a próstata, um check-up anual com um médico de confiança pode ajudar
        a monitorar outros indicadores de saúde e identificar possíveis problemas antes que eles se tornem graves.\n
    </string>
    <string name="prevencoes14">
        <big><b>Adote um Estilo de Vida Saudável e Proativo</b></big>
    </string>
    <string name="prevencoes15">
        \t A prevenção é o melhor caminho para uma vida longa e saudável. Adotar hábitos saudáveis não só ajuda a reduzir o risco de câncer de próstata,
        mas também melhora a saúde geral e o bem-estar. O Novembro Azul é uma oportunidade para lembrar que cuidar da saúde masculina é um compromisso diário.
        Faça escolhas conscientes, cuide-se e incentive outros homens a fazerem o mesmo.\n
    </string>

    <string name="dados1">
        <big><b>Estatísticas Globais</b></big>
    </string>
    <string name="dados2">
        \t * O câncer de próstata é o <b>segundo tipo de câncer mais comum entre os homens</b> em
        todo o mundo, ficando atrás apenas do câncer de pele não melanoma.\n\n

        \t * Cerca de <b>1 em cada 8 homens será diagnosticado com câncer de próstata</b> ao longo da vida.\n\n

        \t * Estima-se que, a cada ano, sejam diagnosticados mais de <b>1,4 milhão de novos casos de
        câncer de próstata</b> no mundo, de acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS).\n
    </string>
    <string name="dados3">
        <big><b>Estatísticas no Brasil</b></big>
    </string>
    <string name="dados4">
        \t * No Brasil, o câncer de próstata é também o <b>segundo tipo de câncer mais frequente entre os homens</b>
        e representa uma significativa parcela dos diagnósticos de câncer masculinos.\n\n

        \t * O Instituto Nacional do Câncer (INCA) estima que ocorrem cerca de <b>65 mil novos casos de câncer de próstata</b>
        no Brasil a cada ano.\n\n

        \t * Esse tipo de câncer é responsável por cerca de <b>28% dos casos de câncer</b> diagnosticados
        em homens no Brasil, tornando-se uma das maiores preocupações de saúde pública no país.\n
    </string>
    <string name="dados5">
        <big><b>Taxas de Sobrevivência e Importância da Detecção Precoce</b></big>
    </string>
    <string name="dados6">
        \t * A <b>taxa de sobrevivência</b> ao câncer de próstata é alta quando a doença
        é detectada precocemente: mais de 90% dos homens diagnosticados em estágios iniciais
        sobrevivem por pelo menos cinco anos após o diagnóstico.\n\n

        \t * A detecção precoce permite um tratamento mais eficaz e menos invasivo,
        reduzindo o impacto da doença na qualidade de vida do paciente.\n
    </string>
    <string name="dados7">
        \t Esses dados reforçam a importância do Novembro Azul e da conscientização sobre a
        prevenção e a detecção precoce do câncer de próstata, destacando como as taxas de sobrevivência
        podem melhorar significativamente com a realização de exames regulares.\n
    </string>

    <string name="mitoverdade1">
        \t A falta de informação ou informações incorretas podem contribuir para o medo e o preconceito em torno do câncer de próstata e dos exames preventivos.
        Desmistificar essas ideias é fundamental para incentivar uma abordagem mais aberta e informada sobre a saúde masculina.
        Veja a seguir alguns dos principais mitos e verdades:\n
    </string>
    <string name="mitoverdade2">
        \t <b>Mito:</b> O exame de toque retal é doloroso.\n\n

        \t <b>Verdade:</b> O exame de toque retal é rápido e, na maioria dos casos, indolor.
        Pode causar um leve desconforto, mas é um procedimento simples que dura apenas alguns segundos.
        Sua eficácia na detecção precoce do câncer de próstata faz com que esse pequeno incômodo valha a pena.\n
    </string>
    <string name="mitoverdade3">
        \t <b>Mito:</b> Apenas homens mais velhos precisam se preocupar com o câncer de próstata.\n\n

        \t <b>Verdade:</b> Embora o risco de câncer de próstata aumente com a idade, homens com histórico familiar da doença devem começar a se cuidar desde os 45 anos.
        Além disso, a conscientização sobre a saúde masculina deve começar cedo para que hábitos preventivos sejam adotados ao longo da vida.\n
    </string>
    <string name="mitoverdade4">
        \t <b>Mito:</b> Se eu não tenho sintomas, não preciso fazer exames.\n\n

        \t <b>Verdade:</b> O câncer de próstata em estágios iniciais geralmente não apresenta sintomas.
        Por isso, exames preventivos como o PSA e o toque retal são recomendados mesmo para homens que não apresentam sinais de problemas.
        A detecção precoce permite um tratamento menos invasivo e com maiores chances de sucesso.\n
    </string>
    <string name="mitoverdade5">
        \t <b>Mito:</b> A biópsia pode espalhar o câncer.\n\n

        \t <b>Verdade:</b> Não há evidências científicas que comprovem que a biópsia possa espalhar o câncer.
        A biópsia é um procedimento seguro, que auxilia no diagnóstico e possibilita a definição do tratamento adequado.\n
    </string>
    <string name="mitoverdade6">
        \t <b>Mito:</b> Usar bicicleta aumenta o risco de câncer de próstata.\n\n

        \t <b>Verdade:</b> Não há relação entre o uso de bicicletas e o câncer de próstata.
        Andar de bicicleta não aumenta o risco de desenvolver a doença, embora possa causar desconforto temporário em alguns homens.
        No entanto, esse desconforto é passageiro e não afeta a saúde da próstata.\n
    </string>
    <string name="mitoverdade7">
        \t <b>Mito:</b> Problemas urinários são sempre sinal de câncer de próstata.\n\n

        \t <b>Verdade:</b> Problemas urinários podem ter várias causas, como infecções, aumento benigno da próstata (hiperplasia benigna da próstata) ou outras condições.
        Embora o câncer de próstata também possa causar sintomas urinários, esses sinais não são exclusivos da doença e devem ser avaliados por um médico para um
        diagnóstico correto.\n
    </string>
    <string name="mitoverdade8">
        \t <b>Mito:</b> O câncer de próstata sempre evolui de forma agressiva.\n\n

        \t <b>Verdade:</b> Em muitos casos, o câncer de próstata cresce lentamente e pode não causar problemas significativos durante muitos anos.
        Existem diferentes tipos de câncer de próstata, e o tratamento é personalizado conforme a agressividade do tumor e o estado de saúde do paciente.\n
    </string>
    <string name="mitoverdade9">
        <big><b>Informação como Aliada na Prevenção</b></big>
    </string>
    <string name="mitoverdade10">
        \t Desvendar esses mitos é uma maneira de entender melhor a importância dos cuidados com a saúde masculina e de adotar uma postura preventiva.
        O Novembro Azul reforça que a informação é um dos maiores aliados na prevenção do câncer de próstata,
        permitindo que mais homens se cuidem com responsabilidade e sem medo.\n
    </string>

    <string name="chamadaacao1">
        \t O Novembro Azul é um convite para que todos os homens se cuidem e falem mais abertamente sobre a própria saúde.
        A campanha propõe ações concretas que ajudam na prevenção e incentivam um estilo de vida mais saudável,
        especialmente quando se trata da saúde masculina e da prevenção do câncer de próstata.
        Confira as principais ações que você pode adotar para promover sua saúde e incentivar outros homens a fazerem o mesmo:\n
    </string>
    <string name="chamadaacao2">
        <big><b>Realize Exames Preventivos</b></big>
    </string>
    <string name="chamadaacao3">
        \t <b>Exame de PSA e Toque Retal:</b> Para homens acima dos 50 anos, ou a partir dos 45 para aqueles que possuem
        histórico familiar ou fatores de risco, realizar exames anuais de PSA (Antígeno Prostático Específico) e toque retal é essencial.
        Esses exames são rápidos e ajudam a detectar precocemente qualquer alteração na próstata, aumentando as chances de tratamento eficaz.\n\n

        \t <b>Exame de Saúde Geral:</b> Além dos exames específicos para o câncer de próstata, fazer check-ups regulares ajuda a
        identificar precocemente diversas condições de saúde, como diabetes, hipertensão e colesterol alto, que afetam
        diretamente o bem-estar e a qualidade de vida.\n
    </string>
    <string name="chamadaacao4">
        <big><b>Informe-se e Converse sobre Saúde Masculina</b></big>
    </string>
    <string name="chamadaacao5">
        \t <b>Quebre o Silêncio:</b> Muitos homens evitam falar sobre sua saúde por medo ou vergonha.
        O Novembro Azul incentiva todos a buscarem informações confiáveis e a tirarem suas dúvidas com profissionais de saúde.\n\n

        \t <b>Converse com Amigos e Familiares:</b> Falar sobre a importância dos cuidados preventivos com
        aqueles ao seu redor é uma forma de fortalecer a campanha e encorajar mais homens a se cuidarem.\n
    </string>
    <string name="chamadaacao6">
        <big><b>Adote Hábitos Saudáveis</b></big>
    </string>
    <string name="chamadaacao7">
        \t <b>Alimente-se Bem:</b> Manter uma dieta rica em frutas, verduras, legumes,
        grãos integrais e reduzir o consumo de alimentos processados e gorduras saturadas contribui
        para a saúde da próstata e reduz o risco de várias doenças.\n\n

        \t <b>Pratique Exercícios Físicos:</b> A atividade física regular ajuda a manter o peso ideal,
        reduz o risco de câncer e fortalece o sistema imunológico, além de ser benéfica para a saúde mental.\n\n

        \t <b>Evite o Tabagismo e Modere o Consumo de Álcool:</b> Fumar e consumir bebidas alcoólicas em excesso estão
        associados a um aumento no risco de diversos tipos de câncer e outras doenças crônicas.\n
    </string>
    <string name="chamadaacao8">
        <big><b>Divulgue a Campanha e Incentive Outros Homens</b></big>
    </string>
    <string name="chamadaacao9">
        \t <b>Participe das Ações do Novembro Azul:</b> Esteja presente em eventos e atividades que
        promovam a conscientização sobre o câncer de próstata e a saúde masculina.
        Compartilhe informações nas redes sociais e ajude a campanha a alcançar mais pessoas.\n\n

        \t <b>Seja um Exemplo:</b> Ao cuidar de sua saúde e falar abertamente sobre o tema,
        você inspira outros homens a fazerem o mesmo, mostrando que é possível prevenir e cuidar da
        saúde com responsabilidade e consciência.\n
    </string>
    <string name="chamadaacao10">
        \t O Novembro Azul é um movimento que se constrói a partir de ações simples e significativas.
        Ao realizar exames preventivos, manter hábitos saudáveis e incentivar outros homens,
        você está contribuindo para um futuro mais saudável para você e para todos ao seu redor.
        Cuide-se e seja parte ativa dessa campanha!\n
    </string>

    <string name="saibamais1">
        \t Para aqueles que desejam se aprofundar e buscar mais informações sobre o câncer de próstata e a saúde masculina,
        o Novembro Azul oferece uma oportunidade de acesso a fontes confiáveis e materiais educativos.
        Abaixo estão recursos valiosos que podem ajudar na conscientização e na orientação sobre a prevenção, o diagnóstico e o tratamento:\n
    </string>
    <string name="saibamais2">
        \t <b>Ministério da Saúde:</b> O site do Ministério da Saúde disponibiliza informações atualizadas sobre a saúde masculina
        e o câncer de próstata, além de dados sobre campanhas de prevenção e conscientização. https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/c/cancer-de-prostata \n
    </string>
    <string name="saibamais3">
        \t <b>Instituto Nacional do Câncer (INCA):</b> O INCA oferece materiais completos sobre prevenção, fatores de risco, diagnóstico e
        tratamento do câncer de próstata. É uma fonte confiável para informações detalhadas e dados estatísticos.\n
        1- https://www.gov.br/inca/pt-br \n\n
        2- https://www.gov.br/inca/pt-br/centrais-de-conteudo/exposicoes/coletanea-saude-do-homem \n\n
        3- https://www.gov.br/inca/pt-br/assuntos/cancer/tipos/prostata\n
    </string>
    <string name="saibamais4">
        \t <b>Sociedade Brasileira de Urologia (SBU):</b> A SBU publica orientações e campanhas sobre saúde urológica,
        além de materiais para incentivar a prevenção e o diagnóstico precoce do câncer de próstata. https://portaldaurologia.org.br/ \n
    </string>
    <string name="saibamais5">
        \t <b>Sociedade Brasileira de Oncologia Clínica (SBOC):</b> Oferece conteúdos educativos e campanhas de conscientização sobre
        os diversos tipos de câncer, incluindo o câncer de próstata. https://www.sboc.org.br/prevencao/item/2105-novembro-azul \n
    </string>
    <string name="saibamais6">
        \t <b>Oncoguia:</b> Esta organização sem fins lucrativos oferece apoio a pacientes e familiares, com informações claras sobre o câncer,
        direitos dos pacientes, e orientações para o dia a dia. https://www.oncoguia.org.br/cancer/cancer-de-prostata/ \n
    </string>
    <string name="saibamais7">
        \t <b>Instituto Lado a Lado pela Vida:</b> Focado na conscientização sobre a saúde masculina e no apoio aos pacientes com câncer,
        o Instituto Lado a Lado organiza campanhas, palestras e disponibiliza recursos para o público.
        https://ladoaladopelavida.org.br/campanha/1685458317851x913373486338539500 \n
    </string>
    <string name="saibamais8">
        \t <b>Tua Saúde:</b> Uma plataforma que aborda temas de saúde de forma acessível, com artigos sobre prevenção,
        sintomas e tratamentos do câncer de próstata. https://www.tuasaude.com/cancer-de-prostata/ \n
    </string>
</resources>